%@Auteur: Virginie Morel
\begin{myenumerate}
\item Recopier le texte suivant avec les mots {\em droite}, {\em
    point}, {\em segment} et en plaçant correctement les crochets [\,]
  et les parenthèses (\,) manquants.
\begin{quote}
Placer deux \ldots\ldots $A$ et $E$ tels que $AE=8$~cm, puis tracer la droite $AE$.
\par Placer les \ldots\ldots $C$, $B$ et $D$ sachant que $C$ est le milieu du \ldots\ldots $[AE]$, $B$ le milieu du segment $AC$ et $D$ le milieu du segment $CE$.
\par D'un même côté de la \ldots\ldots $(AE)$, tracer les demi-cercles de diamètres $[AC]$, $[BC]$, $[CD]$, $[CE]$ et de l'autre côté, les demi-cercles de diamètres $[AB]$, $[DE]$.
\end{quote}
\item Réaliser la figure ainsi décrite.
\end{myenumerate}